\documentclass[oneside,senior,etd]{BYUPhysForDegree}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{rotating} 

\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts} % Пакеты для математических символов и теорем
\usepackage{amstext}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx} % Пакеты для вставки графики
\usepackage{subfig}
\usepackage{color}
\usepackage{caption}
\usepackage{booktabs} % Для использования красивых линий таблицы
\usepackage[unicode]{hyperref}
\usepackage[nottoc]{tocbibind} % Для того, чтобы список литературы отображался в оглавлении
\usepackage{algorithmic} % Для записи алгоритмов в псевдокоде
\usepackage{algorithm}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{verbatim} % Для вставок заранее подготовленного текста в режиме as-is
\usepackage{listings}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{bbm}
\usepackage{subcaption}

\usepackage{commath}
\newcommand\Tau{\mathcal{T}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\usepackage{color}
\usepackage[colorinlistoftodos, prependcaption]{todonotes}
\usepackage{multirow}
\newcommand*{\MyIndent}{\hspace*{0.2cm}}%

\Chair{Кафедра алгоритмических языков}
\Lab{~}
\Year{2024}
  %\Month{Июнь}
  \City{Москва}
  \AuthorText{Автор}
  \Author{Грибов Илья Юрьевич}
  %\AuthorEng{Gribov Ilia}
  \AcadGroup{424}
  % Если вы не Пупкин Василий Иванович, то скопируйте себе этот проект через меню и уже потом правьте
  \TitleTop{Оптимизация порождения состязательных примеров}
  %\TitleMiddle{}
  \TitleBottom{в задаче классификации} % leave empty if you don't need it
  %\TitleTopEng{Research and development of machine learning methods}
  %\TitleBottomEng{} % leave empty if you don't need it  
  %\docname{Курсовая работа}
  \docname{Выпускная квалификационная работа}
  %\docname{Магистерская диссертация}
  \Advisor{Лукашевич Наталья Валентиновна}  
  \AdvisorDegree{д-р техн. наук}
  %\Consultant{}
  %\ConsultantDegree{}
  
\Abstract{

\textbf{Состязательные примеры} - это данные, которые специально создаются или изменяются с целью нарушить работу алгоритма машинного обучения. Этот подход становится все более важным в контексте развития искусственного интеллекта, поскольку он позволяет проверять устойчивость и надежность алгоритмов в различных областях, таких как компьютерное зрение и обработка естественного языка.

В данной работе рассматриваются подходы, основанные на интерпретации прогнозов модели и анализе их внутренней структуры, к оптимизации процесса порождения состязательных примеров для задачи классификации текстов. В процессе работы было проведено сравнение различных подходов оптимизации и их влияния на итоговую генерацию. Промежуточные метрики и результаты сопровождаются иллюстрационными примерами. Результаты исследования могут быть применены для повышения устойчивости и надежности классификационных текстовых моделей и аугментации данных в области обработки текстов.

}
% \AbstractEng{Abstract}


%%%% DON'T change this. It is here because .sty does not support cyrillic cp properly %%%%
\University{Московский государственный университет имени М.В.Ломоносова}
\Faculty{Факультет вычислительной математики и кибернетики}
\GrText{гр.}
\AdvisorText{Научный руководитель}
\ConsultantText{}
\AbstractText{Аннотация}

\begin{document}
\fixmargins
\makepreliminarypages

\oneandhalfspace

\tableofcontents

\include{Intro} % Введение
\include{FormTask} % Постановка задачи
\include{Interpretation}
\include{AdversarialGen}
\include{Optimization}
\include{Datasets} % Данные
\include{Metrics} % Метрики
\include{Results} % Обзор существующих решений
\include{Conclusion} % Заключение

\nocite{*}
\bibliographystyle{gost71u} % Для соответствия требованиям об оформлении списка литературы
\bibliography{references}

% \include{Appendix} 

\end{document}
